1. Циклы необходимы для того чтобы, если нужно сделать какю то операцию(например перебор значений) можно было это сделать одним циклом на несколько строчек, а кучей строк. Или что бы сделать проверку на тип даных и проверять до тех пор пока не будет нужное нам значение. Короче говоря,  когда нужно какой то код повторять больше одного раза, легче его записать в цикл.
************************
2. Я использовал циклы пока только что бы проверить значение на число и что бы от пользователя приходило какое то имя, а не пустая строка.
************************
3. Явное преобразование, это когда мы с помощью конкретной(явной) команды меняем тип даных, неявное преобразование, это когда с помощью каких то операций, логических, матеатических, функций, переобразуем в другой тип данных.
******************